title: Поездка в Латвию
lang: ru
description: Заметки и фотографии о Латвии и Литве
keywords: Латвия, Литва, Рига, Вильнюс, путешествие, Прибалтика, фото, видео, впечатления
image: /static/images/baltic/thumb/1.jpg
---
Вначале статья называлась "В Латвию", но позже произошли события, которые позволяют мне изменить заголовок и добавить "и в Литву".

## 27 апреля

<a href="/static/images/baltic/orig/2.jpg">
  <img width="25%" src="/static/images/baltic/thumb/2.thumb.jpg"/>
</a>
<a href="/static/images/baltic/orig/2_1.jpg">
  <img width="25%" src="/static/images/baltic/thumb/2_1.thumb.jpg"/>
</a>
В аэропорту. Все оказалось проще, чем ожидал. Немного волнуюсь перед полётом. Удивительно, но уже сегодня мы будем в Риге.
фото

## 28 апреля

Мы проснулись и позавтракали. Квартира нам нравится. Пятичасовая разница влияет на жизнь. Мы проснулись в 4 утра по местному времени. Нашли кафе неподалёку и хотим туда сходить. Кофе из френч-пресса нам не нравится. Вчера купили продукты, огурцы и помидоры. Дешевле, чем в Томске, но вкус все такой же посредственный. Хотим зайти в grocery и попробовать там, и, заодно, клубнику купить. 
Сегодня вечером идём на балет, в 19 часов. Надеюсь я не усну. 
Здесь, в Риге, есть аналог Yandex.Такси и называется Bolt, ранее taxify. Проезд от аэропорта обошёлся нам в 10 евро. Обратно тоже поедем на такси.

## 29 апреля

Были в театре. Балет "У голубого Дуная". Доволен тем, что получил опыт и новые впечатления. Пока "Щелкунчик" в Новосибирске уверенно лидирует. Много гуляем, разговариваем. Думаем о том, что город по численности похож на Томск, но какая большая разница в инфраструктуре, внешнем облике, архитектуре и атмосфере. Как много еще нужно сделать в Томске, чтобы приблизиться к Риге.
<div id="lightgallery" class="lightgallery">
    <a href="/static/images/baltic/orig/3.jpg" data-responsive="/static/images/baltic/thumb/3.thumb.jpg 800, /static/images/baltic/orig/3.jpg 1600">
        <img src="/static/images/baltic/thumb/3.thumb.jpg" />
    </a>
    <a href="/static/images/baltic/orig/4.jpg" data-responsive="/static/images/baltic/thumb/4.thumb.jpg 800, /static/images/baltic/orig/4.jpg 1600">
        <img src="/static/images/baltic/thumb/4.thumb.jpg" />
    </a>
    <a href="/static/images/baltic/orig/5.jpg" data-responsive="/static/images/baltic/thumb/5.thumb.jpg 800, /static/images/baltic/orig/5.jpg 1600">
        <img src="/static/images/baltic/thumb/5.thumb.jpg" />
    </a>
    <a href="/static/images/baltic/orig/6.jpg" data-responsive="/static/images/baltic/thumb/6.thumb.jpg 800, /static/images/baltic/orig/6.jpg 1600">
        <img src="/static/images/baltic/thumb/6.thumb.jpg" />
    </a>
</div>

## 30 апреля

Едем в Юрмалу на электричке. Цена 2.8 евро на двоих. В Риге много велосипедистов, роллеров, скейтеров. Проезд на общественном транспорте стоит 1.1 евро. Думаю это одна из причин такой распространнености альтернативного транспорта. Если бы в Томске поднять цену за проезд в два раза, то спустя время я бы тоже задумался о велике или самокате.
Вообще хотели ехать в Юрмалу ещё вчера, но так получилось, что день быль занять прогулкой и покупкой подарков.
Погода нас радует. 15-17 градусов тепла. Похоже, что ветер - это особенность Риги и близости к морю.
Возвращаемся обратно из Юрмалы. Море и воздух чудесны. Пообедали в Lido. Шашлык, горох с салом, овощи, кофе, чай. За все 18 евро. Ноги болят, нужен отдых.
<a href="/static/images/baltic/orig/7.jpg">
  <img width="25%" src="/static/images/baltic/thumb/7.thumb.jpg"/>
</a>

<video width="480" controls >
    <source src="/static/video/baltic/yurmala_beach.mp4" type="video/mp4">
    <source src="/static/video/baltic/output.ogv" type="video/ogg">
</video>

## 02 мая

Погода испортилась и мы узнали другую Латвию. Вчера встречались с Ольгой, катались на лодке и ходили в итальянский ресторан. Попробовал Aperole Spritz. Вкусно, понравилось. Как-то случайно договорились приехать к ним в гости. Купили билеты и теперь в пятницу едем в Вильнюс. Очень интересно и любопытно. 
Сегодня были в музее модерна. Не впечатлен, но доволен. Погода в конце дня совсем испортилась. Дождь и ветер. После музея пошли в кофейню и заказали Irish кофе. Согревает. День подходит к концу, пойду приму душ и отдыхать. Завтра предстоит 4 часа пути на автобусе.

## 3 мая

Едем в Вильнюс. В автобусе есть кофе, туалет и планшеты, на которых можно смотреть кино. До автовокзала добирались на такси. Утро, цены вырастают из-за спроса. Мы вначале вызвали машину, но водитель долго ехал и я решил отменить заказ. Это было верное решение, мы прибыли за 10 минут до отправления. 
Погода пасмурная, примерно 4 градуса.

## 5 мая 

Мы два дня гостили у Ольги. У них классный дом. Мы познакомились с Вильнюсом. Нам понравилось больше, чем в Риге. Возможно, потому что мы видели город в разное время. Местность более холмистая и открываются крутые виды на город. А ещё невероятно круто иметь возможности. Мы с Ольгой почти не общаемся, редко. Но можем встретиться где угодно, главнео созвониться и через день оказаться у них в гостях. И я также открыт для них и было бы здорово если бы наши дети также имели такую возможность. 
Вильнюс встретил нас пасмурно погодой и через 10 минут после того, как Ольга высадила нас на площади начался дождь. Мы спешно искали кафе, чтобы укрыться и нашли классное место с грузинскими хачапури и горячим тыквенный супом. А ещё попробовали грузинского вина и были в восторге.

Следующим крутым моментом было выйти на холм, где нам открылась прекрасная панорама города. Как раз выглянуло солнце.
А вчера вечером мы прокатились по городу. Тоже было очень красиво.
Я доволен и насыщен новыми впечатлениями. Но я очень соскучился по детям и скорее хочу увидеть своих девчонок.
<a href="/static/images/baltic/orig/8.jpg">
  <img width="25%" src="/static/images/baltic/thumb/8.thumb.jpg"/>
</a>
<a href="/static/images/baltic/orig/9.jpg">
  <img width="25%" src="/static/images/baltic/thumb/9.thumb.jpg"/>
</a>
<a href="/static/images/baltic/orig/10.jpg">
  <img width="25%" src="/static/images/baltic/thumb/10.thumb.jpg"/>
</a>
<a href="/static/images/baltic/orig/11.jpg">
  <img width="25%" src="/static/images/baltic/thumb/11.thumb.jpg"/>
</a>

## 6 мая

Мы уже должны были быть дома. Но мы в гостинице, в Москве. Дело в том, что произошла трагедия в Шереметьево. После вылета самолёта Москва - Мурманск в него ударила молния и он был вынужден совершить аварийную посадку. При посадке произошло возгорание и из-за него погиб 41 человек.
Много рейсов отменили и наш в их числе. Из-за того, что наши билеты от одной авиакомпании (Аэрофлот), то нас поселили в гостиницу, а рейс перенесли на сутки. Мы почти весь день пробыли в номере, обсуждая и осознавая произошедшее. Не понять мне чужие потери. Так это страшно. От одной только мысли. А ещё у нашей старшей дочери сегодня день рождения. Мы его запомним. 
Хочу пожелать всем родственникам сил, чтобы пережить это горе и жить дальше. Жить уже другой жизнью.

## 7 мая

Мы дома. Приземлились мягко. Солнечно и свежо. Такси, дом, отдых.